有冇人可以幫幫呢個同學 HELP

是咁的，佢真係一個好傳奇既人物。我呢兩年讀HD既生涯入邊，真係好彩遇到佢。如果唔係既話...我一定好多科抄。先多謝佢。

學期頭初，佢個樣成個on9仔咁。冇諗過佢係黑馬。佢比我們每一個同期DSE/FD升上封HD既同學仔都要大（年紀上）。佢做過幾年野先番黎讀書。佢同我講，出邊個社會好黑暗，好現實。好多野令到的起心肝番黎讀書。我聽完佢講領悟唔到乜大道理。

佢比我睇過佢以前既成績（中學/DSE results)，同現在既佢對比，真係差好遠。佢家下HD既成績都真係全級數一數二。作為一科公厠科(好多人讀)。佢都真係好西厲嫁啦 。

我問佢點解會黎到IVE？佢答我：我邊有得簡，只得IVE先收留我呢d垃圾，學店bo 我只係希望有間大學收我，只要係8大就得。英文唔好，所以收收地皮。我話：IVE收得既人九成英文都唔好啦。唔洗擔心wo。佢：咁又係 。

學期頭初，佢個樣反映到佢係一個on9仔咁。佢比我們每一個同期DSE/FD升上HD既同學仔都要大（年紀上）。佢做過三年野先番黎讀書。佢同我講，出邊個社會好黑暗，好現實。好多野令到的起心肝番黎讀書。我聽完佢講都領悟唔到乜大道理。因為我中學畢業後就入左IVE讀FD，再升上HD。

佢比我睇過佢以前既成績（中學/DSE results)，全級最尾，廢到一個點。英文又係一屎到一個點。不過好彩IVE 係大愛。你比錢就有得讀。作為一科公厠Engineer科。因為我地呢科真係有幾間院校都有開 。

我問佢點解會黎到IVE？佢答我：我邊有得簡，只得IVE先收留我呢d垃圾，學店bo 我只係希望有間大學收我，只要係8大就得(UCG學位)。英文唔好，所以收收地皮。我話：IVE收得既人九成英文都唔好啦。佢：咁又係，讀下睇下點。自資我都想讀。到家下我真係唔知點解一定要有個學位。到底學位既重要性有幾高? 佢答我"你出到去做既時候，當升職加人工，你冇一個學位永遠都唔會有你位。就算係一個野雞大學都好過你乜都冇。我果陣呆撚左

SEM1既時候，有好多英文好好既同學上堂好認真讀書。好hea既又有。因為IVE都有好多勁人既。講緊DSE有18分以上(我覺得好勁嫁啦,我連10分都冇 )。但係我個同學一個人屌打哂一班自以為英文好好既同學仔 。個GPA係有一個好大既差距。GPA對我黎講唔係D咩，冇所謂，我但求PASS。但我真次死啦，有３科fail左。其中一科係英文，我問一問我個同學你英文有冇抄。佢答我冇，個分仲要高過我 人地有付出ma

SEM2既時候，我向佢求救。希望佢可以幫我其他科求個合格。之後搵佢幫助既人愈黎愈多。我真係唔明學校教左Ｄ咩，我上左咁耐堂，佢幫我地Ｄ籮底燈補左兩日。就可以輕鬆過左個大考。佢用左一個好簡單又明白既方法幫助我地渡過左呢個考試。唉早知SEM1果陣識佢咪好囉。咁我可能唔洗抄。又去到最刺激既時候，出GPA。佢又輕鬆甘屌打左全級既人，佢基本全Ａ，除左英文科，但英文科都唔係差。 。如果英文好D既話...邊有如果..

由果次之後，我了解左佢更多。我問佢點樣先可以做到你咁。你平時點溫書，點上堂等等。佢答我：堅持囉，當你會覺得自己唔努力感到愧疚。咁你就會有原動力。簡單Ｄ講，你出去做下野，比人屌下罵下。咁你就明嫁啦。我真係見證住佢日日都訓2-3個鍾，日日好準時8:30上緊堂。我知道我同佢既距離好遠。我就做唔到佢咁樣。但係如果冇佢既出現。我諗我應該要讀3年先畢到業。仲有其他同學，佢都幫左佢地好多。

重點黎啦。最近佢唔知點解好似放棄左人生咁，佢覺得自己英文科唔得。所以開始放棄。佢話大學同佢好遠...離佢好遠...因為佢唔識玩香港既教育制度。以前我見到佢充滿活力，家下見到佢雙眼好似死魚咁 每日見到佢好似見到個空殼咁

我冇能為力呀。幫唔到佢。見到一個大好青少年咁就比社會埋沒左。到底係香港教育制度既問題？定係佢個人問題？佢其他科目真係好出色。但英文係麻麻姐...但最少都可以同人表達到。點解香港既社會可以比咁大壓力佢?我怕佢會跳樓

我見到佢有付出過，有努力過。佢比所有人都要勤力...好多人都眼見。仲有教識左我好多野。其他同學都獲益良多。點解呢個社會就係咁唔公平？我仲有好多科要靠佢教我 ...到底要點先可以令佢有番信心...佢家下成個聖誕都摺左...我成日都打電話問佢做緊咩...唔好放棄....要開始溫書。佢無理過我...同埋我都唔知點幫佢 1月3號就開學啦。我地有好多同學都等緊佢求救。有咩方法可以幫我打救佢 我覺得佢係人才黎...唔應該放棄佢...想令佢打起精神!

伸利：我想合格呀!!!!! 唔想retake 我認我係自私..我係仆街..為左自己。但我都想幫下佢

OK

大佬，你段野重複左啊

Why你地English咁bad都想入university架
我完全唔understand lor

送你潮文一篇：

冷靜d照下塊鏡... 如果所有人都心想事成, 世界會大亂...

Give up la ive仔

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

OK姐係點?

邊度?

Ching人各有志姐..唔好咁啦,佢好慘

你講得岩!

我估佢放棄,應該番黎做野

岩
咁你收皮唔好再推po la

佢keep到果種恆心
出去捱幾年騾仔
前途好過入u

讀sub degree想升上去，其實一定要有堅持，唔好成日諗放棄，英文唔得咪自己投資多啲時間落去，基本上你肯付出，就已經贏咗唔少人

小弟我垃圾band 3中中畢業，一樣走到後門，一樣上到岸，靠嘅就係堅持同勤力，呢個係不二法門

IVE 都要RETAKE

佢真係做所有野都好有heart!
project自己做哂,同學仔求合格既心態佢明白。
無架子!希望幫得一個得一個

算吧啦ive仔

比你起ive考第一

你出來做野咪又係得大學生六成人工

算吧啦ive仔

佢放左好多時間去嫁啦。但到最後英文科成日都唔係佢預期...

毒步唔好GIVE UP呀

大把都要,..特別係語文科

佢係讀工程定英文

佢知嫁。但佢想勤力比人睇

咁佢其他A曬
英文B+/B都有at least cgpa3.7-3.8 啦

IVE cgpa3.7-3.8點會一個後門engine offer都無

讀工程

佢知道無論點都係一隻狗, 當佢領悟到依個真理後咪抑鬱囉

V=IR

係bo 睇到了

你打文打到一舊舊咁 仲要有重複 咁似D content farm 既文

是咁的，佢真係一個好傳奇既人物。我呢兩年讀HD既生涯入邊，真係好彩遇到佢。如果唔係既話...我一定好多科抄。先多謝佢。

學期頭初，佢個樣反映到佢係一個on9仔咁。佢比我們每一個同期DSE/FD升上HD既同學仔都要大（年紀上）。佢做過三年野先番黎讀書。佢同我講，出邊個社會好黑暗，好現實。好多野令到的起心肝番黎讀書。我聽完佢講都領悟唔到乜大道理。因為我中學畢業後就入左IVE讀FD，再升上HD。

佢比我睇過佢以前既成績（中學/DSE results)，全級最尾，廢到一個點。英文又係一屎到一個點。不過好彩IVE 係大愛。你比錢就有得讀。作為一科公厠Engineer科。因為我地呢科真係有幾間院校都有開 。

我問佢點解會黎到IVE？佢答我：我邊有得簡，只得IVE先收留我呢d垃圾，學店bo 我只係希望有間大學收我，只要係8大就得(UCG學位)。英文唔好，所以收收地皮。我話：IVE收得既人九成英文都唔好啦。佢：咁又係，讀下睇下點。自資我都想讀。到家下我真係唔知點解一定要有個學位。到底學位既重要性有幾高? 佢答我"你出到去做既時候，當升職加人工，你冇一個學位永遠都唔會有你位。就算係一個野雞大學都好過你乜都冇。我果陣呆撚左

SEM1既時候，有好多英文好好既同學上堂好認真讀書。好hea既又有。因為IVE都有好多勁人既。講緊DSE有18分以上(我覺得好勁嫁啦,我連10分都冇 )。但係我個同學一個人屌打哂一班自以為英文好好既同學仔 。個GPA係有一個好大既差距。GPA對我黎講唔係D咩，冇所謂，我但求PASS。但我真次死啦，有３科fail左。其中一科係英文，我問一問我個同學你英文有冇抄。佢答我冇，個分仲要高過我 人地有付出ma

SEM2既時候，我向佢求救。希望佢可以幫我其他科求個合格。之後搵佢幫助既人愈黎愈多。我真係唔明學校教左Ｄ咩，我上左咁耐堂，佢幫我地Ｄ籮底燈補左兩日。就可以輕鬆過左個大考。佢用左一個好簡單又明白既方法幫助我地渡過左呢個考試。唉早知SEM1果陣識佢咪好囉。咁我可能唔洗抄。又去到最刺激既時候，出GPA。佢又輕鬆甘屌打左全級既人，佢基本全Ａ，除左英文科，但英文科都唔係差。 。如果英文好D既話...邊有如果..

由果次之後，我了解左佢更多。我問佢點樣先可以做到你咁。你平時點溫書，點上堂等等。佢答我：堅持囉，當你會覺得自己唔努力感到愧疚。咁你就會有原動力。簡單Ｄ講，你出去做下野，比人屌下罵下。咁你就明嫁啦。我真係見證住佢日日都訓2-3個鍾，日日好準時8:30上緊堂。我知道我同佢既距離好遠。我就做唔到佢咁樣。但係如果冇佢既出現。我諗我應該要讀3年先畢到業。仲有其他同學，佢都幫左佢地好多。

重點黎啦。最近佢唔知點解好似放棄左人生咁，佢覺得自己英文科唔得。所以開始放棄。佢話大學同佢好遠...離佢好遠...因為佢唔識玩香港既教育制度。以前我見到佢充滿活力，家下見到佢雙眼好似死魚咁 每日見到佢好似見到個空殼咁

我冇能為力呀。幫唔到佢。見到一個大好青少年咁就比社會埋沒左。到底係香港教育制度既問題？定係佢個人問題？佢其他科目真係好出色。但英文係麻麻姐...但最少都可以同人表達到。點解香港既社會可以比咁大壓力佢?我怕佢會跳樓

我見到佢有付出過，有努力過。佢比所有人都要勤力...好多人都眼見。仲有教識左我好多野。其他同學都獲益良多。點解呢個社會就係咁唔公平？我仲有好多科要靠佢教我 ...到底要點先可以令佢有番信心...佢家下成個聖誕都摺左...我成日都打電話問佢做緊咩...唔好放棄....要開始溫書。佢無理過我...同埋我都唔知點幫佢 1月3號就開學啦。我地有好多同學都等緊佢求救。有咩方法可以幫我打救佢 我覺得佢係人才黎...唔應該放棄佢...想令佢打起精神!

伸利：我想合格呀!!!!! 唔想retake 我認我係自私..我係仆街..為左自己。但我都想幫下佢

我估佢今次個CGPA會拉好多
唔知佢有冇OFFER

拉低定高
講野1999 Ive son

岩呀! 佢都有講：賴蛤蟆係唔會食到鵝肉。（你想做唔一定做到）。我地仲慘過做狗

我本身係個word 打左 之後 copy番去 LIHKG 禁多左野姐.
我冇check清楚 SOR

拉低啦一定!
可能拉到去3.5

MC Delta T

公廁engine?
Ee?cs?

以我所知非三大（poly city)無英文requirement

利申：今年grad, city ee後門狗

我就係最廢既例子之一
IVE仔廢物

有問題可以tg我，盡力答

睇下佢識唔識諗
人總有強弱項
識諗集中攻強項拉高gpa就仲有得救
唔識諗就同佢講88
Gpa拉低易過拉高好多 你引擎佬絕對明我講乜

唔洗識

主要都係個環境影響，平時要有人多D同佢講英文

佢其他A哂嫁啦...

係英文永遠都係C到B之間

冇人幫到佢

IVE,...連呀SIR都係講中文..英文堂都係講中文

Oh C-B就真係憫
無計 現實就係行後門都要有基本能力...
祝福佢吧啦
睇下有無n手飯食

其實你要做既應該遠離佢
因為有班垃圾拖住佢
佢應該同返班肯讀書英文好既
培養返學英文既環境
呢樣就係佢失敗之處

陰公 希望上帝打救佢。

咪on9 la
英文邊可能一時三刻架
佢沉左咁多年 遠離佢一排難道佢會曉飛咩...

我地都唔想嫁。我地唔想唔合格呀其他科 ，講真係有好多人煩住佢。愧疚今次。大獲了

佢自己付出好多係英文果度，但都係C至B之間. ive英文科咪又為尻改。

讀top up咪算囉 搞咁多野

我叫佢part time算啦，出後做野啦，搵多幾年錢

巴打有無tg? 我同您朋友有類似經歷

ive 有幾難呀 咁都要人carry

同埋咩唔識玩香港教育制度

好似例牌要屌下

係咪即係去到其他教育制度會成才 出人頭地？

唔知佢IVE讀幾多年 但最少都兩年
兩年雖然唔會變到英文好勁
但起碼可以present暢順
interview可以對答啦
要拎offer 成績只係畀你interview機會
真正拎分位係interview
佢咁多經歷 其他科成績又好
只要interview正正常常 拎offer唔難

以前教英文呀sir講過
就算係佢 佢每次present都會背稿
練到好熟先出去present

既然追唔到英文 倒不如係其他位著手
例如interview 準備定唔同時間自我介紹
1 min 3min 10min
將自己經歷講出黎
因為有d interview會限時 有d無限時
其次就係準備唔同題目既答案
例如報個科係關於咩野 讀咩野
聽過真係有人gpa爆四
但答唔到呢d問題無offer
因為自己都唔知自己想讀咩
反而我個fd 得3.0
但準備得好就有offer

試左先 唔得起碼唔會後悔中途放棄先啦

利申：asso上大學

同埋放心啦

入到u d同學英文都係好爛 唔多識字

利申 三大grad

btw 叫佢唔好灰心 追返以前高登個 d asso/hd post
入面好多人分享 睇完希望佢有返信心

你的同學就是你

你英文差姐
但其他科考得唔錯
點解要放棄
無謂為咗一棵樹而放棄整片森林

你地year 2?

呢啲壓力你個friend遲早都要面對，因為上到u呢，呢種壓力會對佢黎講尤如空氣一樣 ! 佢要自己學習點樣面對呢種壓力 !

不過樓主你自己唔好似佢咁下苦功係學業上? 成日煩鳩住你個friend !

Gpa夠拎interview就夠
Interview先係表現自己既地方
有時間既參加下啲比賽
等你interview多啲野講同加下分

利申 ive升三大
Cgpa 3.3
In左五科收左四科offer
全部first round

佢就係太好人比樓主呢啲垃圾拖累

佢果斷拋棄晒你哋就應該OK

英文合格就夠，入到U另一個玩法
我都係咁入U
利申second up gradu 英文仲差過中學生

ive啲垃圾科都肥，樓主係咪弱智

同佢講句：「加油！」

Too long didnt read

Ive仔

重複既

3.5實有大學收啦

我覺得樓主真係正仆街，係咁水個fd報part-time degree, 明明你個fd有能力上返u。

到最

有呀！

佢唔識玩姐，其實佢好叻嫁啦。

佢每次present都會背好個稿，發音grammar唔太好，但最少都明佢講咩。interview我唔知佢in成點應該正正常常。我只係知佢明知英文唔夠人勁，佢會盡力去做！佢都有講，家下咁唔會後悔，就算最後得唔到佢自己想要既野都算，會認命。但佢呢幾日真係灰到一個點 ，我講咩佢都聽唔入耳，可能佢要冷靜！

我只係知佢只求有8大收就ok

我叫佢上多d 校園台睇成功既經驗嫁啦

不

-.

唔係我，係我個同學。
我已叫佢邊做邊讀part time.條條大路通羅馬。唔好逼到自己咁大壓力。

我係想佢幫我溫書，我認我係仆街
除左佢基本上好多人都好自私。佢對我地所有同學真係好好。但今個sem尾，佢灰左 ，好同學都好關心佢，有問佢發生咩事。當然個個都係利益行頭。希望同佢一齊溫書。但起碼都關心下佢

佢interview話正常。但唔知點解佢會變成咁。佢講野ok嫁。正常人

俾個理由我
點解你英文唔好但係照俾你入大學？

唔撚會有理由啊契弟
點解有大學生存在啊？就係區分有能力既人同一般大眾
生為大學生英文都搞唔掂真係唔好去死

英文唔好點樣同外國人溝通 點樣有更多向國際發展既機會 點樣學得更多

答案係冇啊on9

咁辛苦上翻ive 咁努力就係為左入八大
行到一半先走黎放棄
我真係睇唔起呢啲人

係 係唔會哄你架啦 我只係會屌醒人 咁大個人你自己諗
辛苦啲捱過呢關 得益既係一輩子

我係你我就屌醒佢 完。

唔好呀！好多同學都仆街，佢真係除左英文科，所有科都幫哂我地。我地好感謝佢。每次做完功課比我地抄，教埋我地點抄得有技巧唔比呀sir發現。Project又教我地點做。佢教我地一日，好過上成個sem。相反我地只係等！等資源。所以我地想幫下佢！

佢dse英文肥左。

我廢呀，求合格姐，無諗過抄車嫁

長氣都唔想睇

個個都同佢講加油
一定有U收。
呢d日日都有人係個group 講！
佢覆：再見，你地自己加油💪
我怕佢會做傻事！

我想講
ive 英文courses 好易有A
根本係考你跟唔跟佢個教學咁做
而唔係考你英文能力
上到local ug level 英文courses 見真章
essay presentation 全部拉返低B, C+

Sor，開頭用word打再copy入去

一句講哂
有英文有gpa ive又好asso又好
都實入得返ugc

我都唔清楚local U既玩法，我地好多人既GPA同佢差好遠，我地就1.x-2.x之間。佢就永遠3.6 up, GPA對我地黎講無所謂，求pass搵到份好工。講真佢就算抄一科英文，個GPA都高我地好多。

佢Sem1遇到freerider，會同freerider講佢做哂唔洗擔心，最緊要你配合。你地簽名就得，人到齊出席。我聽到都想入佢果組。 想有人carry!

抄你老母咩 入左IVE仲要抄

屌, 如果我係你嗰位同學 我會擺脫你哋

我記得巴打好似都3.7x

佢就係明呢一點，大學唔係人人都讀到，要讀到大學就要證明到比人地睇你係有料。呢句佢成日都咁同我地講。

佢一開頭唔知自己有能力讀到書。因為佢知自己英文唔好。佢真係無放棄，佢好努力。日日去問呀sir grammar岩唔岩，作得岩唔岩。但只係佢點努力都好都係得到C-B左右。佢都明，英文唔係一朝一夕。都過左三個sem，佢都冇放棄。可能今個sem對佢打擊太大。

我會send呢段野比佢睇。

大把人3.7-3.8，佢就係怕唔夠人地搶，我叫佢安心等N手飯，冇咪part time

佢真係冇放棄過我地，知道我地係果d吸經驗掛機既仆街。佢都陪左我地1年半

想學好英文靠ive就死啦
出去考下ielts好過

好多人都抄。係咁嫁啦IVE仔ma

on9 ,咁易灰就代表無料la，入到u你就發現有d位唔係靠努力，係經驗同應變。

知自己唔得就再放多d時間入去，人地溫1h,你溫足10h,咁先對得住自己。

btw,最憎樓主依d平時hea 住過，到exam period 就r人幫手嘅pk, 人地係想搵戰友，唔係搵個包伏

你需要個方法姐

語文都要retake真係收得皮

我都有努力嫁！個個都有努力。只係佢...比我地更加努力

一班30幾人，最少有3-4個要retake 英文。我地科係咁，其他科都係咁。真係。英文好就唔會係ive啦

佢一時諗唔開啫，叫佢相信自己，由簡單英文學起啦！Keep住睇Netflix, 輕輕鬆鬆咁吓學英文，好過自怨自艾，放棄人生啦

我ce都U

咁ching入唔入到大學

家下玩失蹤

係因為大學同IVE個程度事實係差超多
IVE你有心好易頭10名
大膽講句大學一科等於IVE 5科 仲要冇貼士

second up gradu

入到去靠梳士洗撚溫咩

ive, study past paper = 100%pass

佢係唔想畀你哋再抄sources，咪hea你哋

正 瘋狂freeride

聽親ive 既都全a 架喎
入到poly 成碌撚咁

由而家開始由小學英文開始學起，畢業後再考IELTS/DSE英文，比個希望佢，等佢望到出路

你哋班ive仔fail曬,佢就可以係後面笑鳩你哋

Engine後門唔睇英文 夠gpa就收

btw 樓主學霸黎 睇返以前d post

入唔入到都成碌撚咁啦

時間唔等人呀!!!